【好貼地】李澤楷自爆：年輕時做過麥當奴

【好貼地】李澤楷自爆：年輕時做過麥當奴

電盈（008）主席李澤楷今晚出席青年創業論壇時，分享創業心得。他稱創業時有兩種模式，第一種是以最快速度，賺到最多錢。這模式較傳統及穩健，但知易行難，而執行時則要留意成本效益。

第二種則較難控制，就是建立一個可以持續發展的生意，例如一個平台可讓更多人，可以銷售更多產品及服務。不過，這種模式要預先制定好KPI（關鍵績效目標），否則1、2年後，團隊會陷入迷惘，「燒完錢之後，就關門大吉」。同時，團隊及執行力亦很重要，團隊要同心協力，又要靈活應對市場變化。

李澤楷又稱，年輕時曾到麥當勞及雪糕店打工，又曾做哥爾夫球球僮，在工作中看見很多成年人的人性，「有啲人打波為咗贏，正面反面嘅嘢都做齊」。他謂若回到年少時，希望到4至5個國家工作，可以增加經驗。

記者 岑梽豪

//情形如同有錢佬去旅行玩開豪遊，就試過一次三日兩夜窮遊差唔多

窮撚思想真係好撚恐怖